#Gitの練習用じゃんけんアプリです#

各自でGitのインストールと初期設定を済ませておいてください  
git diffに色つけしたいまではやってください  
http://qiita.com/wnoguchi/items/f7358a227dfe2640cce3  

この勉強回で扱うコマンド  
git init  
③git add　.
⑷git diff  
④git commit -m "コメント"
git status
①git branch ~
②git checkout ~
git log 
⑤git push origin ~
⑥git pull origin

###リモートリポジトリ(bitbucket)の事前準備###
アカウントを作成しておいてください
[bitbucket]: https://bitbucket.org/        "bitbucket" 


sshの設定をしてくだい!!  
http://morizyun.github.io/blog/ssh-key-bitbucket-github/  
記事が古いので(3)の左側のメニューの「SSH keys」 => 「Add key」を選択。  
はbitbucket settingsにSSH キー  
(3)までやって接続テストを済ませてください

--接続テスト--  
$ ssh -T git@bitbucket.org  

※、正しくSSHが設定されていれば、以下のように表示されます  
conq: logged in as ユーザ名.  

You can use git or hg to connect to bitbucket. Shell access is disabled.  

もしくは  
Warning: Permanently added the RSA host key for IP address '***.***.***.*' to the list of known hosts.  
logged in as ユーザ名.  

You can use git or hg to connect to Bitbucket. Shell access is disabled.

#Gitを使った個人開発の流れ#
gitで管理したいディレクトリに移動  
↓  
git initでgit管理開始  
※.gitignoreを作成しlogファイルなどはgit管理しないでおく  
http://qiita.com/y_minowa/items/e3d8513dc31c1b378e0d  
gitignore android or ios など調べるとわかる  
↓  
git add→git commitを行う  
↓  
git statusでnothing to commit, working directory cleanで変更点がない事を確認  
↓  
ブランチを切る git branch  
↓  
git add→git commit→の繰り返し  
↓  
まとまった実装(1つの機能など)が完了したらまたブランチを切ってadd、commitを繰り返す  

#リモートリポジトリ(bitbucket)を使った個人開発#
bitbucketでリポジトリを作成する  
↓  
ローカルのブランチをリモートにプッシュ  
git push origin ブランチ名  
↓  
bitbucketのサイト上でプルリクエストを作成  
masterブランチにプルリクを送る  
↓  
コードレビュー  
↓  
merge  
↓  
mergeできたら  
git pull origin master  
でローカルを最新verに変更  
↓  
git branch ブランチ名でブランチを切る  
↓  
git add git commit 繰り返し  
↓  
まとまった実装ができたら  
push プルリク作成 pullを行う  
↓  
繰り返す  

参考資料  
サルでもわかるGit入門  
http://www.backlog.jp/git-guide/  

git branchは過去のファイルを壊さずに新たに編集を開始するためのコマンド
